### Hibernate/Caching
* letztlich unklar was wann wie gecacht wird
* remove, orphan removal, funktioniert oft nicht wie erwartet
* kompliziert
* vermeintlicher Performance-Gewinn im allgemeinen irrelevant
* Performance-Optimierung auf Applikationsebene ist vielversprechender

[attach/detach](attach.md)

